\input{../../../Nextcloud/DatenVolker/latex.tex}
\geometry{paperwidth=200mm, paperheight=297mm, left=3mm,right=3mm, top=20mm, bottom=15mm}
%\geometry{a4paper, left=3mm,right=3mm, top=20mm, bottom=20mm}

\begin{document}
\definecolor{TheoremColor}{rgb}{0.5,1,0.5}
\definecolor{BeweisColor}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{AnnahmeColor}{rgb}{1,0.5,0.5}

\definecolor{resubs}{rgb}{0,0,1}

\newif\ifzwischen
\zwischenfalse

%\iffalse
\section{Wissenswertes}
\eq{
\tanh(x) &= \frac{e^x-e^{-x}}{e^x+e^{-x}}
}
\eq{
\int e^{ax+b}\erf(x) = \frac 1 a e^b\lou e^{ax}\erf(x)+e^{a^2/4}\erf\lou\frac a 2 - x\rou\rou
}
\eq{
\int e^{-a x^2 + bx} dx = \frac{\sqrt\pi}{2\sqrt a}e^{b^2/(4a)}\erf\lou\frac{2ax-b}{2\sqrt a}\rou
}
\eq{
\int_0^z \frac 1{\sqrt\pi}e^{-x^2} dx &= \frac 1 2\operatorname{erf}(z)
\\r(z) \defin \int_{-\infty}^z\frac 1 {\sqrt\pi} e^{-x^2} dx = \frac 1 2\lou 1+ \operatorname{erf}(z)\rou
\\ \int_{-\infty}^z\frac 1 {\sqrt{\pi D}} e^{-x^2/D} dx &= r\lou\frac z{\sqrt D}\rou
\\ \int_{-\infty}^z\frac 1 {\sqrt{\pi D}} e^{-(x-x_0)^2/D} dx &= r\lou\frac{z-x_0}{\sqrt D}\rou
}
\section{DGL}
\ifzwischen
\eq{
0 &= a f'(z) + b f(z) + c\delta(z-z_0) + d\delta'(z-z_0)
}
\eq{
f(z) &= g\delta(z-z_0) + he^{k(z-z_0)}\theta(z-z_0)
}
\eq{
f'(z) &= g\delta'(z-z_0) + khe^{k(z-z_0)}\theta(z-z_0) + h\delta(z-z_0)
}
\eq{
0 &= ag\delta'(z-z_0) + akhe^{k(z-z_0)}\theta(z-z_0) + ah\delta(z-z_0) + bg\delta(z-z_0) + bhe^{k(z-z_0)}\theta(z-z_0) + c\delta(z-z_0) + d\delta'(z-z_0)
}
\eq{
0&= ag + d
\\0 &= ah + bg + c
\\0 &= akh + bh
}
\eq{
g &= \frac{-d}{a}
\\h &= \frac{bd}{a^2}-\frac{c}{a}
\\k &= \frac{-b}{a}
}\eq{
f(z) &= -\frac{d}{a}\delta(z-z_0) + \lou \frac{bd}{a^2}-\frac{c}{a} \rou e^{(z_0-z)b/a}\theta(z-z_0)
}
\eq{
0 &= f'(z) + a f(z) + b\delta(z-z_0) + c\delta'(z-z_0)
}
\eq{
f(z) &= -c\delta(z-z_0) + \lou ac-b \rou e^{a(z_0-z)}\theta(z-z_0)
}
\fi
\eq{
f'(z) &= a f(z) + b\delta(z-z_0) + c\delta'(z-z_0)
}
\eq{
f(z) &= c\delta(z-z_0) + \lou ac+b \rou e^{a(z-z_0)}\theta(z-z_0)
}
\section{Laplascher Eindeutigkeitssatz}
\eq{
\int_0^\infty dz\,e^{-zs} g(z) &= \int_0^\infty dz\,e^{-zs} h(z) \quad\forall s
\\\rightarrow g(z) &= h(z) \quad\forall z
}
\eq{
\int_0^\infty dz\,e^{-zs+Gs} g(z) &= \int_0^\infty dz\,e^{-zs+Hs} h(z) \quad\forall s
}
\eq{
\int_0^\infty dz\,e^{-zs+G/s} g(z) &= \int_0^\infty dz\,e^{-zs+H/s} h(z) \quad\forall s
%\\\rightarrow g(z-G) &= h(z-H) \quad\forall z
}
\eq{
\int_{-\infty}^\infty dz\,e^{-z^2/t} g(z) &= \int_{-\infty}^\infty dz\,e^{-z^2/t} h(z) \quad\forall t
\\\rightarrow g(z)+g(-z) &= h(z)+h(-z) \quad\forall z
}
\eq{
\int_{-\infty}^\infty dz\,e^{-(z-x_l)^2/t} f_l(z) &= \int_{-\infty}^\infty dz\,e^{-(z-x_r)^2/t} f_r(z) \quad\forall t
\\\rightarrow f_l(z+x_l)+f_l(-z+x_l) &= f_r(z+x_r)+f_r(-z+x_r) \quad\forall z
}
\section{Fokker-Planck-Gleichung}
Die Fokker-Planck-Gleichung ist
\eq{
\partial_t p(x,t_0) &= -\partial_x j(x,t)
\\&= -\partial_x \lou D\beta F(x)p(x,t) - D\partial_x p(x,t)\rou
}

Wir substituieren damit es übersichtlicher wird.
\begin{itemize}
\item $F_1(x):=\beta F(x)/4$
\item $t_1:=4Dt$
\item $\beta = 1$
%\item $g_{-0}(z)=g_0(-z)$
\end{itemize}
\eq{
\partial_{t_1} p(x,t_1) &= -\frac 1{4D}\partial_x j(x,t_1)
\\&= -\frac 1 4\partial_x \lou 4 F_1(x)p(x,t_1) - \partial_x p(x,t_1)\rou
}
Überall gelten die beiden Anschlussbedingungen für alle Zeiten:
\begin{itemize}
\item $e^{V(x)}p(x)$ ist stetig
\item $j_1 := 4 F_1(x)p(x)-\partial_x p(x)$ ist stetig
\end{itemize}
In jedem Abschnitt mit einer konstanten Kraft ist die Lösung (wobei $f_0(z)$ in dem Bereich in dem dies die Abschnittsweise Lösung durch die Anfangsbedingung festgesetz ist.)
\eq{
p(x,t_1) &= \int_{-\infty}^\infty dz \frac 1{\sqrt{\pi t_1}}\exp\lou-\frac{(x-z-F_1t_1)^2}{t_1}\rou f_0(z)
\\&= \int_{-\infty}^\infty dz \frac 1{\sqrt{\pi t_1}}\exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1(x-z) - F_1^2t_1\rou f_0(z)
}
\eq{
f_1(z) := f_0(z)e^{-2F_1z}
}
\eq{
\sqrt{\pi t_1} p(x,t_1) &= \int_{-\infty}^\infty dz \exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1 x- F_1^2t_1\rou f_1(z)
}
\eq{
\sqrt{\pi t_1} j_1(x,t_1) &= 4 F_1(x)p(x)-\partial_x p(x)
\\ &= \int_{-\infty}^\infty dz \exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1 x - F_1^2t_1\rou\lou 4F_1 + \frac{2(x-z)}{t_1} - 2F_1\rou f_1(z)
\\
\ifzwischen
&= \int_{-\infty}^\infty dz\, f_1(z)\exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1x- F_1^2t_1\rou \frac{2(x-z)}{t_1} + \int_{-\infty}^\infty dz\, f_1(z)\exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1x- F_1^2t_1\rou 2F_1
\\ &= \int_{-\infty}^\infty dz\, f_1(z)\partial_z\exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1x- F_1^2t_1\rou + \int_{-\infty}^\infty dz\, f_1(z)\exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1x- F_1^2t_1\rou 2F_1
\\ &= \int_{-\infty}^\infty dz\, (-f_1'(z))\exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1x- F_1^2t_1\rou + \int_{-\infty}^\infty dz\, f_1(z)\exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1x- F_1^2t_1\rou 2F_1
\\
\fi
&= \int_{-\infty}^\infty dz\, \exp\lou-\frac{(x-z)^2}{t_1}+2F_1x- F_1^2t_1\rou \lou 2F_1f_1(z) - f'_1(z)\rou
}
Zumindest wenn $F_1$ in beiden Abschnitten gleich ist, gilt der Laplasche Eindeutigkeitsatz und somit
%% \begin{itemize}
%% \item $e^{\beta V(x_l)}e^{2F_1 x_l}\lou f_{l,1}(z+x_l)+f_{l,1}(-z+x_l)\rou=e^{\beta V(x_r)}e^{2F_1 x_r}\lou f_{r,1}(z+x_r)+f_{r,1}(-z+x_r)\rou\quad\forall z$
%% \item $e^{2F_1 x_l}\lou 2F_1f_{l,1}(z+x_l)+2F_1f_{l,1}(-z+x_l)-f_{l,1}'(z+x_l)-f_{l,1}'(-z+x_l)\rou=e^{2F_1 x_r}\lou 2F_1f_{l,1}(z+x_r)+2F_1f_{r,1}(-z+x_r)-f_{r,1}'(z+x_r)-f_{r,1}'(-z+x_r)\rou\quad\forall z$
%% \end{itemize}
\eq{
e^{\beta V(x_l)}e^{2F_1 x_l}\lou f_{l,1}(z+x_l)+f_{l,1}(-z+x_l)\rou&=e^{\beta V(x_r)}e^{2F_1 x_r}\lou f_{r,1}(z+x_r)+f_{r,1}(-z+x_r)\rou\quad\forall z
\\e^{2F_1 x_l}\lou 2F_1f_{r,1}(z+x_l)+2F_1f_{l,1}(-z+x_l)-f_{l,1}'(z+x_l)-f_{l,1}'(-z+x_l)\rou&=e^{2F_1 x_r}\lou 2F_1f_{l,1}(z+x_r)+2F_1f_{r,1}(-z+x_r)-f_{r,1}'(z+x_r)-f_{r,1}'(-z+x_r)\rou\quad\forall z
}
%zumindest wenn $F_1$ in beiden Abschnitten gleich ist, gilt folglich
%\begin{itemize}
%\item $f_{l,1}(z+x_l)+f_{l,1}(-z+x_l)=f_{r,1}(z+x_r)+f_{r,1}(-z+x_r)\quad\forall z$
%\item $f_{l,1}'(z+x_l)+f_{l,1}'(-z+x_l)=f_{r,1}(z+x_r)'+f_{r,1}(-z+x_r)'\quad\forall z$
%\end{itemize}
\section{Volle Lösung}
Mit $g_2(z) := f_{l,1}(z+x_l)$, $h_2(z) := e^{2F_1(x_r-x_l)}f_{r,1}(z+x_r)$ und $V:=V(x_r)-V(x_l)$ erhalten wir:
\eq{\label{eq:voll}
g_2(z)+g_2(-z) &= e^{\beta V} h_2(z) + e^{\beta V} h_2(-z)
\\ 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z) - g_2'(z) - g_2'(-z) &= 2F_1h_2(z) + 2F_1h_2(-z) - h_2'(z) - h_2'(-z)
}
%% \eq{
%% g_2'(z)-g_2'(-z) &= e^{\beta V} h_2'(z) - e^{\beta V} h_2'(-z)
%% }
\subsection{$g_2(z)=\delta(z-x_b)$, $h_2(-z)=0$}
Wir wollen \eqref{eq:voll} lösen mit $g_2(z)=\delta(z-x_b)$, $h_2(-z)=0$.
\eq{
\delta(z-x_b)+g_2(-z) &= e^{\beta V} h_2(z)
\\ 2F_1\delta(z-x_b) + 2F_1g_2(-z) - \delta'(z-x_b) - g_2'(-z) &= 2F_1h_2(z) - h_2'(z)
}
\eq{
g_2(-z) &= e^{\beta V}h_2(z) - \delta(z-x_b)
\\ g_2'(-z) &= -e^{\beta V}h_2'(z) + \delta'(z-x_b)
}
\eq{
2F_1\delta(z-x_b) + 2F_1e^{\beta V}h_2(z) - 2F_1\delta(z-x_b) - \delta'(z-x_b) + e^{\beta V}h_2'(z) - \delta'(z-x_b) &= 2F_1h_2(z) - h_2'(z)
\\2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou h_2(z) + \lou e^{\beta V}+1\rou h_2'(z) - 2\delta'(z-x_b) &= 0
\\-2F_1\tanh h_2(z) + \frac{2}{e^{\beta V}+1}\delta'(z-x_b) &= h_2'(z)
}
\eq{
h_2(z) &= e^{-2F_1\tanh z}h_2(0) + e^{-2F_1\tanh z} \int_0^z d\tau e^{2F_1\tanh \tau}  \frac{2}{e^{\beta V}+1}\delta'(\tau-x_b)
\\&=e^{-2F_1\tanh z}h_2(0) - e^{-2F_1\tanh z} \theta(z-x_b) 2F_1\tanh e^{2F_1\tanh  x_b} \frac{2}{e^{\beta V}+1} + \delta(z-x_b)\frac{2}{e^{\beta V}+1}
}
\subsection{$h_2(z)=\delta(z-x_b)$, $h_2(-z)=0$}
Wir wollen \eqref{eq:voll} lösen mit $h_2(z)=\delta(z-x_b)$, $h_2(-z)=0$.
\eq{
g_2(z)+g_2(-z) &= e^{\beta V} \delta(z-x_b)
\\ 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z) - g_2'(z) - g_2'(-z) &= 2F_1\delta(z-x_b) - \delta'(z-x_b)
}
\eq{
g_2(z)+g_2(-z) &= e^{\beta V} \delta(z-x_b)
%\\ g_2(-z) &= e^{\beta V} \delta(z-x_b) - g_2(z)
%\\ g_2'(-z) &= -e^{\beta V} \delta'(z-x_b) + g_2'(z)
\\g_2'(z)-g_2'(-z) &= e^{\beta V} \delta'(z-x_b)
}
\eq{
2F_1e^{\beta V} \delta(z-x_b) + e^{\beta V} \delta'(z-x_b) - 2g_2'(z) &= 2F_1\delta(z-x_b) - \delta'(z-x_b)
\\ g_2'(z) &= F_1\lou e^{\beta V}-1\rou \delta(z-x_b) + \frac 1 2\lou e^{\beta V}+1\rou \delta'(z-x_b)
}
\eq{
g_2(z) &= c_1 + \theta(z-x_b) F_1\lou e^{\beta V}-1\rou + \frac 1 2\lou e^{\beta V}+1\rou\delta(z-x_b)
}
\subsection{$h_2(z)=h_2(-z)=\delta(z)$}
Wir wollen \eqref{eq:voll} lösen mit $h_2(z)=h_2(-z)=\delta(z)$.
\eq{\label{eq:hdelt0}
g_2(z)+g_2(-z) &= 2e^{\beta V} \delta(z)
\\ 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z) - g_2'(z) - g_2'(-z) &= 4F_1\delta(z)
}
\eq{\label{eq:gpm}
g_2'(z)-g_2'(-z) &= 2e^{\beta V} \delta'(z)
}
\eq{
4F_1e^{\beta V} \delta(z) + 2e^{\beta V} \delta'(z) - 2g_2'(z)  &= 4F_1\delta(z)
2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou \delta(z) + e^{\beta V} \delta'(z) &= g_2'(z)
}
Hinweis: Hier ist $g_2(z)$ nicht nur der postive Teil, sondern der ganze Teil.
\eq{
g_2(z) &= c_1 + 2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou\theta(z) + e^{\beta V}\delta(z)
}
Da hier $g_2(z)$ nicht nur der postive Teil, sondern der ganze Teil ist dürfen wir die erste Gleichung von \eqref{eq:hdelt0} nicht vergessen:
%% \eq{
%% g_2'(z)-g_2'(-z) &= 2e^{\beta V} \delta'(z)
%% \\2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou\delta(z) + e^{\beta V}\delta'(z) - 2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou\delta(-z) - e^{\beta V}\delta'(-z) &= 2e^{\beta V} \delta'(z)
%% \\+ e^{\beta V}\delta'(z)  - e^{\beta V}\delta'(-z) &= 2e^{\beta V} \delta'(z)
%% }
\eq{
g_2(z)+g_2(-z) &= 2e^{\beta V} \delta(z)
\\c_1 + 2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou\theta(z) + e^{\beta V}\delta(z) + c_1 + 2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou\theta(-z) + e^{\beta V}\delta(-z) &= 2e^{\beta V} \delta(z)
\\ 2c_1 + 2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou &= 0
}
Somit erhalten wir zuletzt
\eq{
g_2(z) &= 2F_1\lou e^{\beta V}-1\rou\lou\theta(z)-\frac{1}{2}\rou + e^{\beta V}\delta(z)
}
\section{Lösungsliste}
Erster Art:
\eq{\label{eq:ll1}
g(z) &= \delta(z-x_b)+d_o(V)\delta(z+x_b)+m_o(V,-F)e^{k(V,-F)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)
\\ h(z) &= d_s(V)\delta(z-x_b)+m_s(V,-F)e^{k(V,-F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b)
}
\eq{\label{eq:ll2}
g(z) &= \delta(z+x_b)+d_o(V)\delta(z-x_b)+m_o(V,F)e^{k(V,F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b)
\\ h(z) &= d_s(V)\delta(z+x_b)+m_s(V,F)e^{k(V,F)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)
}
\section{Potentialstufe mit periodischen Randbedingungen}
\eq{
  V(x)=\begin{cases}
  0 & -r < x < x_s\\
   V_0 & x_s < x < r
  \end{cases}
}
%% \eq{
%%   f_{l,1}(z+x_s)+f_{l,1}(-z+x_s)&=e^{\beta V_0}\lou f_{r,1}(z+x_s)+f_{r,1}(-z+x_s)\rou\quad\forall z
%%   \\2F_1f_{l,1}(z+x_s)+2F_1f_{l,1}(-z+x_s)-f_{l,1}'(z+x_s)-f_{l,1}'(-z+x_s)&=2F_1f_{l,1}(z+x_s)+2F_1f_{r,1}(-z+x_s)-f_{r,1}'(z+x_s)-f_{r,1}'(-z+x_s)\quad\forall z
%% }
%% \eq{
%% f_{l,1}(z-r)+f_{l,1}(-z-r)&=e^{4F_1r}e^{-\beta V_0}\lou f_{r,1}(z+r)+f_{r,1}(-z+r)\rou\quad\forall z
%% \\2F_1f_{l,1}(z-r)+2F_1f_{l,1}(-z-r)-f_{l,1}'(z-r)-f_{l,1}'(-z-r)&=e^{4F_1r}\lou 2F_1f_{r,1}(z+r)+2F_1f_{r,1}(-z+r)-f_{r,1}'(z+r)-f_{r,1}'(-z+r)\rou\quad\forall z
%% }
%% Unbennenung:
\iffalse
\eq{\label{eq:sprunghoch}
  g_{1}(z+x_s)+g_{1}(-z+x_s)&=e^{\beta V_0}\lou h_{1}(z+x_s)+h_{1}(-z+x_s)\rou\quad\forall z
}
\eq{\label{eq:stromhoch}
  2F_1g_{1}(z+x_s)+2F_1g_{1}(-z+x_s)-g_{1}'(z+x_s)-g_{1}'(-z+x_s)&=2F_1h_{1}(z+x_s)+2F_1h_{1}(-z+x_s)-h_{1}'(z+x_s)-h_{1}'(-z+x_s)\quad\forall z
}
\eq{\label{eq:sprungrunter}
  g_{1}(z-r)+g_{1}(-z-r)&=e^{4F_1r}e^{-\beta V_0}\lou h_{1}(z+r)+h_{1}(-z+r)\rou\quad\forall z
}
\eq{\label{eq:stromrunter}
  2F_1g_{1}(z-r)+2F_1g_{1}(-z-r)-g_{1}'(z-r)-g_{1}'(-z-r)&=e^{4F_1r}\lou 2F_1h_{1}(z+r)+2F_1h_{1}(-z+r)-h_{1}'(z+r)-h_{1}'(-z+r)\rou\quad\forall z
}
\fi
Hochbedingung: $V=V_0$, $x_l=x_r=x_s$, $g_2=g_1$
\eq{
g_3(z) \defin g_1(z+x_s)
\\h_3(z) \defin h_1(z+x_s)
}
Runterbedingung: $V=-V_0$, $-x_l=x_r=r$, $g_2=g_4$
\eq{
g_4(z) \defin g_1(z-r)
\\h_4(z) \defin e^{4F_1r}h_1(z+r)
}
%% \section{Periodisch mit konstanten Faktor}
%% \eq{
%%   bg_{1}(z)+g_{1}(-z)&=e^{4F_1r}e^{-\beta V_0}\lou b^2h_{1}(z)+h_{1}(-z)\rou\quad\forall z
%% }
%% \eq{
%%   2F_1bg_{1}(z)+2F_1g_{1}(-z)-bg_{1}'(z)-g_{1}'(-z)&=e^{4F_1r}\lou 2F_1b^2h_{1}(z)+2F_1bh_{1}(-z)-b^2h_{1}'(z)-bh_{1}'(-z)\rou\quad\forall z
%% }
\section{Anfangsbedingung}
Aus den Anfangsbedingungen folgt
\eq{
  g_1(z) &= 
  \begin{cases}
    \delta(z-x_a)e^{-2F_1x_a} & z\in [-r,x_s]%-r \leq z \leq x_s
    \\\text{unbekannt} & \text{sonst}
  \end{cases}
}
\eq{
  h_1(z) &= 
  \begin{cases}
    0 & z\in [x_s,r] %x_s \leq z \leq r
    \\\text{unbekannt} & \text{sonst}
  \end{cases}
}
mit $-r < x_a < x_s$ und $-r < x_s < r$.\\
\section{Erster Schritt}
\eq{
  g_3(z) &= 
  \begin{cases}
    \delta(z+x_s-x_a)e^{-2F_1x_a} & z\in [-r-x_s,0]
    \\\text{unbekannt} & \text{sonst}
  \end{cases}
}
\eq{
  h_3(z) &= 
  \begin{cases}
    0 & z\in [0,r-x_s]
    \\\text{unbekannt} & \text{sonst}
  \end{cases}
}
Man beachte, dass $x_s-x_a>0$ ist, die delta funktion ist also links. Wir nehmen \eqref{eq:ll2}
\eq{
g_3(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou \delta(z+x_s-x_a)+d_o(V_0)\delta(z-x_s+x_a)+m_o(V_0,F)e^{k(V_0,F)(-x_s+x_a+z)}\theta(z-x_s+x_a) \rou
\\ h_3(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou d_s(V_0)\delta(z+x_s-x_a)+m_s(V_0,F)e^{k(V_0,F)(-x_s+x_a-z)}\theta(-z-x_s+x_a) \rou
}
\eq{
g_1(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou \delta(z-x_a)+d_o(V_0)\delta(z-2x_s+x_a)+m_o(V_0,F)e^{k(V_0,F)(-2x_s+x_a+z)}\theta(z-2x_s+x_a) \rou
\\ h_1(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou d_s(V_0)\delta(z-x_a)+m_s(V_0,F)e^{k(V_0,F)(x_a-z)}\theta(-z+x_a) \rou
}
Bei der letzten Gleichung gilt der $g$-Teil im Bereich $z\in[-r, \min(r,r+2x_s) ]$.\\
Bei der letzten Gleichung gilt der $h$-Teil im Bereich $z\in[\max(-r,-r+2x_s), r ]$.
%% \section{Zweiter Schritt für $x_s>0$}
%% Im Falle $x_s>0$, kennen wir $g$ in $[-r,r]$ und $h$ in $[-r+2x_s,r]$.
%% \eq{
%% g_4(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou \delta(z-r-x_a)+d_o(V)\delta(z-r-2x_s+x_a)+m_o(V,F)e^{k(V,F)(-2x_s+x_a-r+z)}\theta(z-r-2x_s+x_a) \rou
%% \\ h_4(z) &= e^{4F_1 r}e^{-2F_1x_a}\lou d_s(V)\delta(z+r-x_a)+m_s(V,F)e^{k(V,F)(x_a-r-z)}\theta(-z-r+x_a) \rou
%% }
%% Wir sehen $g_4(z<0)=0$ und $h_4(z>0)=0$.
%% \section{Zweiter Schritt für $x_s<0$}
%% Im Falle $x_s>0$, kennen wir $g$ in $[-r,r+2x_s]$ und $h$ in $[-r,r]$.
%% \eq{
%% g_4(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou \delta(z-r-x_a)+d_o(V)\delta(z-r-2x_s+x_a)+m_o(V,F)e^{k(V,F)(-2x_s+x_a-r+z)}\theta(z-r-2x_s+x_a) \rou
%% \\ h_4(z) &= e^{4F_1 r}e^{-2F_1x_a}\lou d_s(V)\delta(z+r-x_a)+m_s(V,F)e^{k(V,F)(x_a-r-z)}\theta(-z-r+x_a) \rou
%% }
\section{Zweiter Schritt für $x_s=0$}
Im Falle $x_s=0$, kennen wir $g$ in $[-r,r]$ und $h$ in $[-r,r]$.
\eq{
g_4(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou \delta(z-r-x_a)+d_o(V_0)\delta(z-r+x_a)+m_o(V_0,F)e^{k(V_0,F)(x_a-r+z)}\theta(z-r+x_a) \rou
 \\ h_4(z) &= e^{4F_1 r}e^{-2F_1x_a}\lou d_s(V_0)\delta(z+r-x_a)+m_s(V_0,F)e^{k(V_0,F)(x_a-r-z)}\theta(-z-r+x_a) \rou
}
Wir sehen $g_4(z\leq 0)=0$ und $h_4(z\geq 0)=0$. Es gibt 5 Terme.\\
Für die ersten 3 Terme nehmen wir \eqref{eq:ll1}.\\
Erster Term:
\eq{
g_4(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou \delta(z-r-x_a)+d_o(-V_0)\delta(z+r+x_a)+m_o(-V_0,-F)e^{k(-V_0,-F)(-r-x_a-z)}\theta(-z-r-x_a)\rou
\\ h_4(z) &= e^{-2F_1x_a}\lou d_s(-V_0)\delta(z-r-x_a)+m_s(-V_0,-F)e^{k(-V_0,-F)(-r-x_a+z)}\theta(z-r-x_a) \rou
}
Zweiter Term:
\eq{
g_4(z) &= e^{-2F_1x_a} d_o(V_0)\lou \delta(z-r+x_a)+d_o(-V_0)\delta(z+r-x_a)+m_o(-V_0,-F)e^{k(-V_0,-F)(-r+x_a-z)}\theta(-z-r+x_a)\rou
\\ h_4(z) &= e^{-2F_1x_a} d_o(V_0)\lou d_s(-V_0)\delta(z-r+x_a)+m_s(-V_0,-F)e^{k(-V_0,-F)(-r+x_a+z)}\theta(z-r+x_a) \rou
}
Dritter Term:
\eq{
g_4(z) &= e^{-2F_1x_a} \int_{r-x_a}^\infty dx_b m_o(V_0,F)e^{k(V_0,F)(x_a-r+x_b)} \lou \delta(z-x_b)+d_o(-V_0)\delta(z+x_b)+m_o(-V_0,-F)e^{k(-V_0,-F)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b) \rou
\\ h_4(z) &= e^{-2F_1x_a} \int_{r-x_a}^\infty dx_b m_o(V_0,F)e^{k(V_0,F)(x_a-r+x_b)} \lou d_s(-V_0)\delta(z-x_b)+m_s(-V_0,-F)e^{k(-V_0,-F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b) \rou
}

\eq{
h_4(z) &= e^{-2F_1x_a} \int_{r-x_a}^\infty dx_b m_o(V_0,F)e^{k(V_0,F)(x_a-r+x_b)} \lou d_s(-V_0)\delta(z-x_b)+m_s(-V_0,-F)e^{k(-V_0,-F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b) \rou
%\\&= e^{-2F_1x_a}m_o(V_0,F)e^{k(V_0,F)(x_a-r+z)} d_s(-V_0)\theta(z-r+x_a)
}











\iffalse
\section{Berechnung von $g$ für $z\in[x_s,r]$ und $h$ für $z\in[-r+2x_s,x_s]$}
\eq{
  -z+x_s &\in [-r,x_s]
  \\z+x_s &\in [x_s,r]
  \\\rightarrow z&\in[0,r-x_s]
}
\eq{
g(z+x_s) &= e^{-2F_1 x_a}\delta(z-x_a+x_s)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} d_o(V_0) \delta(z+x_a-x_s)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} m_o(V_0,F_1) \exp\lou (z+x_a-x_s) k(V_0,F_1) \rou\theta(z+x_a-x_s)
}
\eq{
h(z+x_s) &= e^{-2F_1 x_a} d_s(V_0) \delta(z-x_a+x_s)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} m_s(V_0,F_1) \exp\lou (-z+x_a-x_s) k(V_0,F_1) \rou\theta(-z+x_a-x_s)
}
Für $z\in [-r,\min(r,r+2x_s)]$ gilt
\eq{
g(z) &= e^{-2F_1 x_a}\delta(z-x_a)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} d_o(V_0) \delta(z+x_a-2x_s)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} m_o(V_0,F_1) \exp\lou (z+x_a-2x_s) k(V_0,F_1) \rou\theta(z+x_a-2x_s)
}
Für $z\in [\max(-r,-r+2x_s),r]$ gilt
\eq{
h(z) &= e^{-2F_1 x_a} d_s(V_0) \delta(z-x_a)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} m_s(V_0,F_1) \exp\lou (-z+x_a) k(V_0,F_1) \rou\theta(-z+x_a)
}
Wir betrachten erstmal den Fall $x_s>0$.\\
Für $z\in [-r, r]$ gilt
\eq{
g(z) &= e^{-2F_1 x_a}\delta(z-x_a)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} d_o(V_0) \delta(z+x_a-2x_s)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} m_o(V_0,F_1) \exp\lou (z+x_a-2x_s) k(V_0,F_1) \rou\theta(z+x_a-2x_s)
}
Für $z\in [-r+2x_s,r]$ gilt
\eq{
h(z) &= e^{-2F_1 x_a} d_s(V_0) \delta(z-x_a)
\\&+ e^{-2F_1 x_a} m_s(V_0,F_1) \exp\lou (-z+x_a) k(V_0,F_1) \rou\theta(-z+x_a)
}
\fi

\section{Matrixversuch}
\eq{
g_2(z)+g_2(-z) &= e^{\beta V} h_2(z) + e^{\beta V} h_2(-z)
\\ 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z) - g_2'(z) - g_2'(-z) &= 2F_1h_2(z) + 2F_1h_2(-z) - h_2'(z) - h_2'(-z)
}
Assuming $g_2(-z)$ and $h_2(z)$ and their derivatives are known.
%% \eq{
%% g_2(z) &= e^{\beta V} h_2(z) + e^{\beta V} h_2(-z) - g_2(-z)
%% \\g_2'(z) &= e^{\beta V} h_2'(z) - e^{\beta V} h_2'(-z) + g_2'(-z)
%% }
\eq{
h_2(-z) &= e^{-\beta V}g_2(z)+ e^{-\beta V}g_2(-z) - h_2(z)
\\h_2'(-z) &= -e^{-\beta V}g_2'(z)+ e^{-\beta V}g_2'(-z)+h_2'(z)
}
\eq{
h_2(z)+h_2(-z) &= e^{-\beta V} g_2(z) + e^{-\beta V} g_2(-z)
}
\eq{
g_2'(z) &= 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z) - g_2'(-z) - 2F_1h_2(z) + h_2'(z) - 2F_1h_2(-z) + h_2'(-z)
\\&= 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z) - g_2'(-z) - 2F_1h_2(z) + h_2'(z) - 2F_1e^{-\beta V}g_2(z) - 2F_1e^{-\beta V}g_2(-z) + 2F_1h_2(z) -e^{-\beta V}g_2'(z)+ e^{-\beta V}g_2'(-z)+h_2'(z)
}
\eq{
g_2'(z) &= 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z)  - g_2'(-z) + h_2'(-z) + h_2'(z) - 2F_1h_2(z) - 2F_1h_2(-z)
\\&= 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z)  - g_2'(-z) + h_2'(-z) + h_2'(z) - 2F_1(h_2(z) + h_2(-z) )
\\&= 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z)  - g_2'(-z) + h_2'(-z) + h_2'(z) - 2F_1e^{-\beta V} g_2(z) - 2Fe^{-\beta V} g_2(-z)
\\&= 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z)  - g_2'(-z) + h_2'(z) - 2F_1e^{-\beta V} g_2(z) - 2Fe^{-\beta V} g_2(-z) -e^{-\beta V}g_2'(z)+ e^{-\beta V}g_2'(-z)+h_2'(z)
\\&= -e^{-\beta V}g_2'(z)+2F_1\lou 1-e^{-\beta V}\rou g_2(z) + 2F_1\lou 1-e^{-\beta V}\rou g_2(-z) + \lou e^{-\beta V}-1\rou g_2'(-z) + 2h_2'(z)
}
\eq{
\lou 1+e^{-\beta V}\rou g_2'(z) &= 2F_1\lou 1-e^{-\beta V}\rou g_2(z) + 2F_1\lou 1-e^{-\beta V}\rou g_2(-z) + \lou e^{-\beta V}-1\rou g_2'(-z) + 2h_2'(z)
}
With the substitutions
\eq{
t\defin \frac{e^{\beta V}-1}{e^{\beta V}+1} = \frac{1-e^{-\beta V}}{1+e^{-\beta V}}
\\j\defin \frac{2e^{\beta V}}{e^{\beta V}+1} = \frac{2}{1+e^{-\beta V}}
\\k\defin \frac{2}{e^{\beta V}+1} %= \frac{2e^{-\beta V}}{1+e^{-\beta V}}
}
, ($k$ will be used later) we get:
\eq{
g_2'(z) &= 2F_1t g_2(z) + 2F_1t g_2(-z) - t g_2'(-z) + j h_2'(z)
}
with the solution
\eq{
g_2(z) &= e^{2F_1tz}e^{-2F_1tz_0}g_2(z_0) + e^{2F_1tz}\int_{z_0}^z d\tau e^{-2F_1t\tau}\lou 2F_1t g_2(-\tau) - t g_2'(-\tau) + j h_2'(\tau) \rou
}
similary:
\eq{
h_2(z) &= e^{-2F_1tz}e^{2F_1tz_0}h_2(z_0) + e^{-2F_1tz}\int_{z_0}^z d\tau e^{2F_1t\tau}\lou -2F_1t h_2(-\tau) + t h_2'(-\tau) + k g_2'(\tau) \rou
}
similary:
\eq{
g_2(-z) &= e^{-2F_1tz}e^{2F_1tz_0}g_2(-z_0) + e^{-2F_1tz}\int_{-z_0}^{-z} d\tau e^{-2F_1t\tau}\lou 2F_1t g_2(-\tau) - t g_2'(-\tau) + j h_2'(\tau) \rou
}
similary:
\eq{
h_2(-z) &= e^{2F_1tz}e^{-2F_1tz_0}h_2(-z_0) + e^{2F_1tz}\int_{-z_0}^{-z} d\tau e^{2F_1t\tau}\lou -2F_1t h_2(-\tau) + t h_2'(-\tau) + k g_2'(\tau) \rou
}
Im folgenden ist $\hat L$ ein linearer Operator with $\hat L\neq \hat L$
\eq{
  g_2(z) &= g_2(z_0) + \hat L( g[-z_0;-z], h[z_0;z])
  \\h_2(z) &= h_2(z_0) + \hat L( h[-z_0;-z], g[z_0;z])
  \\ g_2(-z) &= g_2(-z_0) + \hat L( g[z_0;z], h[-z_0;-z])
  \\h_2(-z) &= h_2(-z_0) + \hat L( h[z_0;z], g[-z_0;-z])
}
\eq{
\begin{pmatrix}
g_2[z_0;z] -g_2(z_0)\\ h_2[-z;-z_0] -h_2(-z_0)
\end{pmatrix} &= \hat S \begin{pmatrix}
g_2[-z_0;-z] \\ h_2[z_0;z]
\end{pmatrix}
}
oder wenn einen das mit dem $-g_2(z_0)$ stört:
\eq{
\begin{pmatrix}
g_2[z_0;z] \\ h_2[-z;-z_0]  \\ g_2(-z_0) \\ h_2(z_0)
\end{pmatrix} &= \hat S \begin{pmatrix}
g_2[-z_0;-z] \\ h_2[z_0;z] \\ g_2(z_0) \\ h_2(-z_0)
\end{pmatrix}  
}
\subsection{Erste Komponente}
\eq{
g_2(z) &= 
\begin{cases}
\delta(z+x_b) & -z_1 \leq z \leq -z_0\\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= 
\begin{cases}
0 & z_0 \leq z \leq z_1\\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
}
Mit $z_0 < x_b < z_1$
\eq{
g_2(z) &= g_2(z_0) + e^{2F_1tz}\int_{z_0}^z d\tau e^{-2F_1t\tau}\lou 2F_1t g_2(-\tau) - t g_2'(-\tau) + j h_2'(\tau) \rou
\\&= g_2(z_0) + e^{2F_1tz}\int_{z_0}^z d\tau e^{-2F_1t\tau}\lou 2F_1t \delta(\tau-x_b) - t \delta'(-\tau+x_b) \rou
\\&= g_2(z_0) + e^{2F_1tz}\int_{z_0}^z d\tau e^{-2F_1t\tau}\lou 2F_1t \delta(\tau-x_b) + t \delta'(\tau-x_b) \rou
\\&= g_2(z_0) + e^{2F_1t(z-x_b)}2F_1 t\theta(z-x_b) + e^{2F_1t(z-x_b)}2F_1 t\theta(z-x_b) +  t \delta(z-x_b)
\\&= g_2(z_0)  + 4F_1 te^{2F_1t(z-x_b)}\theta(z-x_b)   +  t \delta(z-x_b)
}
\subsection{Versuch 2}
\eq{
g_2(z) &= 
\begin{cases}
\delta(z-x_b) & z_0 \leq z \leq z_1\\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= 
\begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0\\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
}
Mit $z_0 < x_b < z_1$.\\
Angenommen $z_0 \leq z \leq z_1$:
\eq{
h_2(z) &= h_2(z_0) + e^{-2F_1tz}\int_{z_0}^z d\tau e^{2F_1t\tau}\lou -2F_1t h_2(-\tau) + t h_2'(-\tau) + k g_2'(\tau) \rou
\\ &= h_2(z_0) + e^{-2F_1tz}\int_{z_0}^z d\tau e^{2F_1t\tau}\lou k \delta'(\tau-x_b) \rou
\\ &= h_2(z_0) - 2F_1tke^{-2F_1t(z-x_b)}\theta(z-x_b) +  k \delta(\tau-x_b)
}
\subsection{Von der Lösungsliste}
Erster Art:
\eq{
g(z) &= \delta(z-x_b)+d_o(V)\delta(z+x_b)+m_o(V,-F)e^{k(V,-F)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)
\\ h(z) &= d_s(V)\delta(z-x_b)+m_s(V,-F)e^{k(V,-F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b)
}
\eq{
g(z) &= \delta(z+x_b)+d_o(V)\delta(z-x_b)+m_o(V,F)e^{k(V,F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b)
\\ h(z) &= d_s(V)\delta(z+x_b)+m_s(V,F)e^{k(V,F)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)
}
%% \subsection{Von delta.py}
%% Eine Lösung ist
%% \eq{
%% h_2(z) &= e^{-V}(1+t) \delta(z-x_b) - 2Fe^{-V}t(1+t) e^{-2Ft (z-x_b)}\theta(z-x_b)
%% }
\subsection{Hoch und runter}
Wir erinnern uns an:\\
Hochbedingung: $V=V_0$, $x_l=x_r=x_s$, $g_2=g_1$
\eq{
g_3(z) \defin g_1(z+x_s)
\\h_3(z) \defin h_1(z+x_s)
}
Runterbedingung: $V=-V_0$, $-x_l=x_r=r$, $g_2=g_4$
\eq{
g_4(z) \defin g_1(z-r)
\\h_4(z) \defin e^{4F_1r}h_1(z+r)
}
und erhalten:
\eq{
\begin{pmatrix}
g_1[z_0;z] \\ h_1[-z;-z_0]  \\ g_1(-z_0) \\ h_1(z_0)
\end{pmatrix} &= \hat H \begin{pmatrix}
g_1[-z_0;-z] \\ h_1[z_0;z] \\ g_1(z_0) \\ h_1(-z_0)
\end{pmatrix}
}
\eq{
\begin{pmatrix}
g_1[z_0-r;z-r] \\ h_1[-z+r;-z_0+r]  \\ g_1(-z_0+r) \\ h_1(z_0-r)
\end{pmatrix} &= \hat R \begin{pmatrix}
g_1[-z_0-r;-z-r] \\ h_1[z_0+r;z+r] \\ g_1(z_0-r) \\ h_1(-z_0+r)
\end{pmatrix}
}
\eq{
\begin{pmatrix}
g_1[z_0-2r;z-2r] \\ h_1[-z+2r;-z_0+2r]  \\ g_1(-z_0+2r) \\ h_1(z_0-2r)
\end{pmatrix} &= \hat R \begin{pmatrix}
g_1[-z_0;-z] \\ h_1[z_0;z] \\ g_1(z_0-2r) \\ h_1(-z_0+2r)
\end{pmatrix}
}

\end{document}
